{
    "questions": [
      {
        "question": "Hangi ülke en çok kahve üretir?",
        "options": ["Kolombiya", "Vietnam", "Brezilya", "Etiyopya"],
        "correct": 2
      },
      {
        "question": "DNA'nın açılımı nedir?",
        "options": ["Deoksiribo Nükleik Asit", "Dezoksiribo Nükleik Asit", "Deoksi Nükleer Asit", "Dezoksi Nükleer Asit"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "Bir byte kaç bit'ten oluşur?",
        "options": ["4", "8", "16", "32"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "Pi sayısının ilk 4 hanesi nedir?",
        "options": ["3.124", "3.139", "3.141", "3.144"],
        "correct": 2
      },
      {
        "question": "Hangisi bir programlama dili değildir?",
        "options": ["Java", "HTML", "Python", "Ruby"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "Ankaranın plaka kodu nedir?",
        "options": ["33", "06", "07", "55"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "2^8 kaçtır?",
        "options": ["128", "256", "512", "1024"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "RGB renk modelinde kaç farklı renk kombinasyonu vardır?",
        "options": ["8,388,608", "25,500,000", "16,777,216", "32,554,432"],
        "correct": 2
      },
      {
        "question": "Hangi gezegenin uydusu yoktur?",
        "options": ["Mars", "Venüs", "Jüpiter", "Satürn"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "Hangi yıl Türkiye Cumhuriyeti kurulmuştur?",
        "options": ["1920", "1921", "1922", "1923"],
        "correct": 3
      },
      {
        "question": "İlk bilgisayar programcısı kimdir?",
        "options": ["Katherine Johnson", "Alan Turing", "Grace Hopper", "Ada Lovelace"],
        "correct": 3
      },
      {
        "question": "HTML nedir?",
        "options": ["Bir programlama dili", "Bir veri tabanı", "Bir işaretleme dili", "Bir işletim sistemi"],
        "correct": 2
      },
      {
        "question": "And kapısı ne zaman çıkışta 1 verir?",
        "options": ["Tüm girişler 0 olduğunda", "Tüm girişler 1 olduğunda", "Hiçbir zaman", "Her zaman"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "Or kapısı ne zaman çıkışta 1 verir?",
        "options": ["Girişlerden en az biri 1 olduğunda", "Girişlerden en az biri 0 olduğunda", "Hiçbir zaman", "Her zaman"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "HTML hangi dilin kısaltmasıdır?",
        "options": ["Hyper Text Markup Language", "Hyper Text Markup Linguistics", "Hyper Text Markup Linguistic", "Hyper Text Markup Linguistic"],
        "correct": 0
      },
      {
        "question": "HTML de paragraf oluşturmak için hangi etiket kullanılır?",
        "options": ["<par>", "<p>", "<para>", "<parag>"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "HTML de başlık oluşturmak için hangi etiket kullanılır?",
        "options": ["<h>", "<head>", "<heading>", "<h1>"],
        "correct": 3
      },
      {
        "question": "Dünyanın en uzun nehri hangisidir?",
        "options": ["Mississippi Nehri", "Amazon Nehri", "Yangtze Nehri", "Nil Nehri"],
        "correct": 3
      },
      {
        "question": "Dünyanın en derin noktası nerededir?",
        "options": ["Bermuda Çukuru", "Atlantik Çukuru", "Mariana Çukuru", "Java Çukuru"],
        "correct": 2
      },
      {
        "question": "İlk modern Olimpiyat Oyunları hangi şehirde düzenlenmiştir?",
        "options": ["Paris", "Atina", "Londra", "Berlin"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "Türkiye'nin en büyük yüzölçümüne sahip ili hangisidir?",
        "options": ["Ankara", "Konya", "Şanlıurfa", "Sivas"],
        "correct": 1
      },
      {
        "question": "Türkiye'nin ilk Cumhurbaşkanı kimdir?",
        "options": ["İsmet İnönü", "Adnan Menderes", "Celal Bayar", "Mustafa Kemal Atatürk"],
        "correct": 3
     }
    ]
  }
